\begin{Kata Pengantar}
\thispagestyle{plain}
  \par\hspace{1cm}Alhamdulillah segala puji dan syukur kehadirat Allah SWT karena dengan rahmat dan karunia-Nya penulis dapat menyelesaikan laporan Tugas Akhir ini untuk memenuhi matakuliah Tugas Akhir pada Program Studi D4 Jurusan Teknik Informatika Politeknik Pos Indonesia Tahun Ajaran 2018-2019.
  \par\hspace{1cm}Laporan Tugas Akhir ini dapat diselesaikan berkat saran dan bimbingan dari berbagai pihak. Untuk itu, tidak lupa penulis mengucapkan terima kasih kepada :
\begin{enumerate}
    \item Allah SWT yang telah memudahkan segalanya.
    \item Orang tua beserta keluarga, yang telah memberi dukungannya baik secara moril maupun materil. 
    \item Bapak Roni Andarsyah, S.T., M.Kom. selaku dosen pembimbing utama, Ibu  Rd. Nuraini Siti Fatonah, S.S., M.Hum. selaku dosen pembimbing pendamping, dan Bapak Cahyo Prianto, S.Pd., M.T. selaku dosen penguji yang telah memberikan ilmu, pengetahuan dan masukan yang sangat bermanfaat dalam membimbing dan mengarahkan penulis untuk menyelesaikan laporan ini tugas akhir ini.
    \item Muhammad Yusuf, yang telah meluangkan waktu, tenaga, dan pikiran untuk membantu penulis dalam mengerjakan laporan ini serta selalu memberikan semangat.
    \item  Rekan-rekan jurusan Teknik Informatika khususnya kelas 4D angkatan 2015, yang selalu memberikan semangat untuk menyongsong masa depan yang cemerlang.
    \item Serta semua pihak yang yang telah memberikan dukungan dan bantuan dalam proses pembuatan laporan Tugas Akhir ini.
    \end{enumerate}
  \newline
  \begin{flushright}
    \textbf{Bandung, 30 Agustus 2019}
  \end{flushright}
  \begin{flushright}
    \textbf{Penulis}
  \end{flushright}

\end{Kata Pengantar}
